<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentários em: Mais Usabilidade no Metro de Lisboa</title>
	<atom:link href="/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/</link>
	<description>Usabilidade, Acessibilidade &#38; User Experience</description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 21:56:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.0.2</generator>
	<item>
		<title>Por: Catarina</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-17217</link>
		<dc:creator><![CDATA[Catarina]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 May 2007 23:32:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-17217</guid>
		<description><![CDATA[Não imagino andar de metro sem saber quanto tempo falta para o próximo veículo. Preciso desta informação se estiver atrasada para o comboio pois sei que demora 5 minutos certos da estação do Bolhão à de Campanhã. Se vir que já não chego a tempo, vou para a paragem de autocarro para ir para casa. Estou a pensar mudar-me para Lisboa em finais de 2008 e vou usar o metro. Espero que até lá essa informação esteja disponível em todas as estações. :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Não imagino andar de metro sem saber quanto tempo falta para o próximo veículo. Preciso desta informação se estiver atrasada para o comboio pois sei que demora 5 minutos certos da estação do Bolhão à de Campanhã. Se vir que já não chego a tempo, vou para a paragem de autocarro para ir para casa. Estou a pensar mudar-me para Lisboa em finais de 2008 e vou usar o metro. Espero que até lá essa informação esteja disponível em todas as estações. :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Dextro</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12758</link>
		<dc:creator><![CDATA[Dextro]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Apr 2007 18:16:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12758</guid>
		<description><![CDATA[Btw como nota: hoje o metro na linha vermelha já tinha novamente o placard a indicar o tempo para o próximo metro em todas as estações (e não, nunca vi apenas nas terminais).]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Btw como nota: hoje o metro na linha vermelha já tinha novamente o placard a indicar o tempo para o próximo metro em todas as estações (e não, nunca vi apenas nas terminais).</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Filipe Correia</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12669</link>
		<dc:creator><![CDATA[Filipe Correia]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 21:59:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12669</guid>
		<description><![CDATA[Alex,

O metro do porto pára nos semáforos devido ao trânsito?
 Nas viagens que fiz nunca aconteceu. Julguei inclusive que os semáforos ficassem sempre vermelhos para o trânsito com a aproximação de algum metro.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Alex,</p>
<p>O metro do porto pára nos semáforos devido ao trânsito?<br />
 Nas viagens que fiz nunca aconteceu. Julguei inclusive que os semáforos ficassem sempre vermelhos para o trânsito com a aproximação de algum metro.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Joel Alexandre</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12662</link>
		<dc:creator><![CDATA[Joel Alexandre]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 20:21:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12662</guid>
		<description><![CDATA[Estive em Barcelona no mês passado e as linhas do metro têm essa informação. 
Gostei bastante da ideia. Embora o tempo entre comboios não fosse muito grande, é útil e, tal como foi dito, não deve ser muito complicado de fazer. 

Acho que saber o tempo que se vai esperar, diminui o stress. 

E aquilo funcionava quem nem relógio Suíço.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Estive em Barcelona no mês passado e as linhas do metro têm essa informação.<br />
Gostei bastante da ideia. Embora o tempo entre comboios não fosse muito grande, é útil e, tal como foi dito, não deve ser muito complicado de fazer. </p>
<p>Acho que saber o tempo que se vai esperar, diminui o stress. </p>
<p>E aquilo funcionava quem nem relógio Suíço.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Carlos Rodrigues</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12634</link>
		<dc:creator><![CDATA[Carlos Rodrigues]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 12:14:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12634</guid>
		<description><![CDATA[@Nuno Lima:

Não ando na linha vermelha há algum tempo, mas o tempo para o próximo comboio só costumava aparecer nos placards das estações terminais (Oriente/Alameda).

Seja como for, a utilidade de saber o tempo até ao próximo comboio no Metro não é particularmente importante. Durante o dia os intervalos entre cada comboio são bastante curtos, e durante a noite não há assim tanta gente com pressa. Daí o investimento ainda não ter sido feito, digo eu.

A propósito de linha vermelha... Esta linha tem uma caracteristica que passa completamente ao lado dos passageiros, mas que tem uma certa piada para um geek como eu: os comboios que nela circulam têm todo o equipamento necessário para que a circulação se faça de forma totalmente automática, apesar de, por enquanto, o maquinista ainda estar lá para abrir e fechar as portas, e carregar regularmente num botão para provar que está acordado.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Nuno Lima:</p>
<p>Não ando na linha vermelha há algum tempo, mas o tempo para o próximo comboio só costumava aparecer nos placards das estações terminais (Oriente/Alameda).</p>
<p>Seja como for, a utilidade de saber o tempo até ao próximo comboio no Metro não é particularmente importante. Durante o dia os intervalos entre cada comboio são bastante curtos, e durante a noite não há assim tanta gente com pressa. Daí o investimento ainda não ter sido feito, digo eu.</p>
<p>A propósito de linha vermelha&#8230; Esta linha tem uma caracteristica que passa completamente ao lado dos passageiros, mas que tem uma certa piada para um geek como eu: os comboios que nela circulam têm todo o equipamento necessário para que a circulação se faça de forma totalmente automática, apesar de, por enquanto, o maquinista ainda estar lá para abrir e fechar as portas, e carregar regularmente num botão para provar que está acordado.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Nuno Lima</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12633</link>
		<dc:creator><![CDATA[Nuno Lima]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 11:42:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12633</guid>
		<description><![CDATA[Se o selos de residente da EMEL fossem a pagantes, com preço proporcional ao número de viaturas por agregado familiar, talvez não fosse preciso ir para o congestion charging. Se em vez de um IA elevado à cabeça ele fosse cobrado todos os anos como imposto de circulação, talvez houvesse menos coleccionadores de carros nas ruas de Lisboa. Se eu avisasse os americanos qe há armas de destruição massiva em Lisboa talvez eles dessem uma oportunidade de reconstruirmos tudo de novo conforme era antes de alguem decidir acabar com os eléctricos e deixar estacionar em todas as bermas. oh well...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Se o selos de residente da EMEL fossem a pagantes, com preço proporcional ao número de viaturas por agregado familiar, talvez não fosse preciso ir para o congestion charging. Se em vez de um IA elevado à cabeça ele fosse cobrado todos os anos como imposto de circulação, talvez houvesse menos coleccionadores de carros nas ruas de Lisboa. Se eu avisasse os americanos qe há armas de destruição massiva em Lisboa talvez eles dessem uma oportunidade de reconstruirmos tudo de novo conforme era antes de alguem decidir acabar com os eléctricos e deixar estacionar em todas as bermas. oh well&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Alex</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12632</link>
		<dc:creator><![CDATA[Alex]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 11:35:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12632</guid>
		<description><![CDATA[O Metro do Porto já tem isso desde o inicio, muito embora o algoritmo não é fiavel.
No MP muito provavalmente é feito um calculo constante baseado na velocidade do metro e distancia até á estação. 
Como no metro de superficie em existem semaforos nos cruzamentos com ruas, o metro faz paragens não previstas e como tal a estimativa de chegada é substimada. 
Por esse motivo, nas partes subterraneas do MP o tempo estimado é mais exacto.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O Metro do Porto já tem isso desde o inicio, muito embora o algoritmo não é fiavel.<br />
No MP muito provavalmente é feito um calculo constante baseado na velocidade do metro e distancia até á estação.<br />
Como no metro de superficie em existem semaforos nos cruzamentos com ruas, o metro faz paragens não previstas e como tal a estimativa de chegada é substimada.<br />
Por esse motivo, nas partes subterraneas do MP o tempo estimado é mais exacto.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Dextro</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12630</link>
		<dc:creator><![CDATA[Dextro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 10:09:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12630</guid>
		<description><![CDATA[Bem o Nuno Lima já se antecipou porque eu vinha dizer que a linha vermelha já tem desde a sua construção os tais placares com a linha extra para dizer o tempo até ao proximo comboio e até já estiveram a funcionar mas entretanto começaram a dizer tempos disparatados e foram desligados (possivelmente algum problema de software que terá de ser resolvido).

Mas sim, tenho de admitir que no tempo em que eles funcionaram foram bastante úteis porque pelo menos eu andei com mais calma sabendo quanto tempo falta para o próximo comboio.

Agora se ao menos a carris colocasse os seus painéis de volta a funcionar decentemente já que andam cheios de problemas desde que foi feita a reestruturação das carreiras.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bem o Nuno Lima já se antecipou porque eu vinha dizer que a linha vermelha já tem desde a sua construção os tais placares com a linha extra para dizer o tempo até ao proximo comboio e até já estiveram a funcionar mas entretanto começaram a dizer tempos disparatados e foram desligados (possivelmente algum problema de software que terá de ser resolvido).</p>
<p>Mas sim, tenho de admitir que no tempo em que eles funcionaram foram bastante úteis porque pelo menos eu andei com mais calma sabendo quanto tempo falta para o próximo comboio.</p>
<p>Agora se ao menos a carris colocasse os seus painéis de volta a funcionar decentemente já que andam cheios de problemas desde que foi feita a reestruturação das carreiras.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12629</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 09:53:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12629</guid>
		<description><![CDATA[Apesar de andar de Metro todos os dias, nos últimos 2 ou 3 anos acho que não andei mais do que 5 vezes na linha vermelha, por isso não reparei.

Penso que os prejuízos serão resultantes de obras mal pensadas (prolongamento da linha azul até Sta. Apolónia em que ocorreram grandes desvios orçamentais devido aos problemas com o rio). A partir do momento em que o número de estações estabilizar (menos custos com prolongamentos e novas estações) e os parques na perifería sejam GRÁTIS, os resultados poderão começar a aparecer.

Quando há parques grátis as pessoas param lá os carros e seguem o resto do percurso de Metro. Isto acontece pelo menos em Odivelas e no Sr. Roubado. Se todos os parques na periferia fossem grátias (e maiores) haveria uma adesão muito maior aos transportes públicos. 

Quando os parques são pagos, as pessoas optam por seguir de carro até à porta do emprego. Entre pagar o parque e os transportes públicos ou ir de carro e pagar o parquímetro, as pessoas escolhem esta segunda opção.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Apesar de andar de Metro todos os dias, nos últimos 2 ou 3 anos acho que não andei mais do que 5 vezes na linha vermelha, por isso não reparei.</p>
<p>Penso que os prejuízos serão resultantes de obras mal pensadas (prolongamento da linha azul até Sta. Apolónia em que ocorreram grandes desvios orçamentais devido aos problemas com o rio). A partir do momento em que o número de estações estabilizar (menos custos com prolongamentos e novas estações) e os parques na perifería sejam GRÁTIS, os resultados poderão começar a aparecer.</p>
<p>Quando há parques grátis as pessoas param lá os carros e seguem o resto do percurso de Metro. Isto acontece pelo menos em Odivelas e no Sr. Roubado. Se todos os parques na periferia fossem grátias (e maiores) haveria uma adesão muito maior aos transportes públicos. </p>
<p>Quando os parques são pagos, as pessoas optam por seguir de carro até à porta do emprego. Entre pagar o parque e os transportes públicos ou ir de carro e pagar o parquímetro, as pessoas escolhem esta segunda opção.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Nuno Lima</title>
		<link>/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12628</link>
		<dc:creator><![CDATA[Nuno Lima]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Apr 2007 09:43:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/mais-usabilidade-no-metro-de-lisboa/#comment-12628</guid>
		<description><![CDATA[Desde o início da sua exploração em 1998 que a linha do Oriente (a vermelha) tem esses placards com o tempo até ao próximo comboio em todas as estações.

O ML dá prejuízo todos os anos apesar de lhe ser reconhecida a devida importância e de merecer boa apreciação por parte dos utilizadores, comparando com outros serviços de transportes e mesmo com  outros serviços públicos em geral. Talvez um dia em que haja &quot;congestion charging&quot; em Lisboa seja possível dispor dos fundos necessários para que o ML possa melhorar certo tipo de serviços. até lá continuaremos a ver pessoal da empresa de segurança contratada a dar assistência aos passageiros nas portas automáticas...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Desde o início da sua exploração em 1998 que a linha do Oriente (a vermelha) tem esses placards com o tempo até ao próximo comboio em todas as estações.</p>
<p>O ML dá prejuízo todos os anos apesar de lhe ser reconhecida a devida importância e de merecer boa apreciação por parte dos utilizadores, comparando com outros serviços de transportes e mesmo com  outros serviços públicos em geral. Talvez um dia em que haja &#8220;congestion charging&#8221; em Lisboa seja possível dispor dos fundos necessários para que o ML possa melhorar certo tipo de serviços. até lá continuaremos a ver pessoal da empresa de segurança contratada a dar assistência aos passageiros nas portas automáticas&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
