<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentários em: Bill Gates envia e-mail a queixar-se da usabilidade do Windows</title>
	<atom:link href="/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/</link>
	<description>Usabilidade, Acessibilidade &#38; User Experience</description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 21:56:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.0.2</generator>
	<item>
		<title>Por: CJ</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-80743</link>
		<dc:creator><![CDATA[CJ]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Feb 2009 00:34:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-80743</guid>
		<description><![CDATA[O windows vista é uma verdadeira m**** depois de ter saido o sp1 fikou um bocadinho menos m**** mas não significantemente melhor. Ja o windows seven... bem é um grande sistema sim sr, ando a testar a beta desde o release e estou plenamente confiante que vai ser o melhor SO M$ de todos os tempos...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O windows vista é uma verdadeira m**** depois de ter saido o sp1 fikou um bocadinho menos m**** mas não significantemente melhor. Ja o windows seven&#8230; bem é um grande sistema sim sr, ando a testar a beta desde o release e estou plenamente confiante que vai ser o melhor SO M$ de todos os tempos&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Gustavo Farias dos Santos</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-73719</link>
		<dc:creator><![CDATA[Gustavo Farias dos Santos]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Nov 2008 10:31:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-73719</guid>
		<description><![CDATA[Caros colegas...
Concordo plenamento com o Paulo Grilo.. isso é apenas questao de costume, e discordo em partes com o Sérgio Diniz Lopez.. motivos: dizendo que os recursos sao os mesmos e coisa e talz pois a disponibilidade do Vista com portateis como celulares, PDA&#039;s, Palms&#039;s é increvel e em questao de drivers que mt gente reclamou no início.. isto é natural.. confesso que me bati mt para procurar alguns drivers para o Vista, tive que esperar umas 2 semanas depois q eu instalei na minha máquina(5 meses depois do lançamento) para poder baixar o driver correto da minha multifuncional HP-1315... 
Agora com certeza em critérios de Hardware.. sinceramente concordo que ele é muito rigoroso vendo ao que o Linux vem a oferecer em recursos gráficos utilizando bem menos hardware, mas creio eu que em quesão de funcionalidade ele até que é razoável para o hardware que utiliza... comecei a utiliza-lo para me atualizar e saber das novidades.. fiz a mesma coisa com o Office 2007.. quando vi aquilo achei mt bonito mas, complicado de mexer... MEXER... esta é a palavra, as pessoas têm que fuçar, mexer, ser curiosas para poder aprender, quando percebi era só mais um aplicativo da microsoft ao qual me adaptei mais rapido pq sabia seu conceito, pra que ele servia e nao fiquei perdendo tempo reclamando, sei que veio pra melhorar.. talvez nao consiga mas eu nunca saberei se conseguiu se eu nao utiliza-lo da melhor forma que eu aprenda.. ficar apenas escutando os outros nao é uma boa idéia.. hj em dia eu nao troco o meu Vista até pq eu sou o tipo de usuário chato.. gosto mt de recursos visuais apesar de trabalhar na área de TI como suporte e administração de rede de uma grande faculdade na qual nao vou fazer propaganda :)  quando baixei o recurso do Dream Scene que mts usuários e colegas de profissao dizêm que é frescura os recursos visuais do Vista, quando viram o negocio rodando de perto e nao pelo youtube.com acharam mt legal e brilharam os olhos, sinceramente é uma coisa engracada, falam mau mas nota-se a contro-versa na cara delas qd veêm hehehe... resumindo... Temos que aprender a utilizar coisas novas claro que desde que sejam proveitosas para nós, mas nao adianta ficar só criticando, tem que ver a fundo o porque de tao pesado, o porque do tao diferente, etc

Abraços]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Caros colegas&#8230;<br />
Concordo plenamento com o Paulo Grilo.. isso é apenas questao de costume, e discordo em partes com o Sérgio Diniz Lopez.. motivos: dizendo que os recursos sao os mesmos e coisa e talz pois a disponibilidade do Vista com portateis como celulares, PDA&#8217;s, Palms&#8217;s é increvel e em questao de drivers que mt gente reclamou no início.. isto é natural.. confesso que me bati mt para procurar alguns drivers para o Vista, tive que esperar umas 2 semanas depois q eu instalei na minha máquina(5 meses depois do lançamento) para poder baixar o driver correto da minha multifuncional HP-1315&#8230;<br />
Agora com certeza em critérios de Hardware.. sinceramente concordo que ele é muito rigoroso vendo ao que o Linux vem a oferecer em recursos gráficos utilizando bem menos hardware, mas creio eu que em quesão de funcionalidade ele até que é razoável para o hardware que utiliza&#8230; comecei a utiliza-lo para me atualizar e saber das novidades.. fiz a mesma coisa com o Office 2007.. quando vi aquilo achei mt bonito mas, complicado de mexer&#8230; MEXER&#8230; esta é a palavra, as pessoas têm que fuçar, mexer, ser curiosas para poder aprender, quando percebi era só mais um aplicativo da microsoft ao qual me adaptei mais rapido pq sabia seu conceito, pra que ele servia e nao fiquei perdendo tempo reclamando, sei que veio pra melhorar.. talvez nao consiga mas eu nunca saberei se conseguiu se eu nao utiliza-lo da melhor forma que eu aprenda.. ficar apenas escutando os outros nao é uma boa idéia.. hj em dia eu nao troco o meu Vista até pq eu sou o tipo de usuário chato.. gosto mt de recursos visuais apesar de trabalhar na área de TI como suporte e administração de rede de uma grande faculdade na qual nao vou fazer propaganda :)  quando baixei o recurso do Dream Scene que mts usuários e colegas de profissao dizêm que é frescura os recursos visuais do Vista, quando viram o negocio rodando de perto e nao pelo youtube.com acharam mt legal e brilharam os olhos, sinceramente é uma coisa engracada, falam mau mas nota-se a contro-versa na cara delas qd veêm hehehe&#8230; resumindo&#8230; Temos que aprender a utilizar coisas novas claro que desde que sejam proveitosas para nós, mas nao adianta ficar só criticando, tem que ver a fundo o porque de tao pesado, o porque do tao diferente, etc</p>
<p>Abraços</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: DANDAN</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-73246</link>
		<dc:creator><![CDATA[DANDAN]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Nov 2008 19:25:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-73246</guid>
		<description><![CDATA[eu acho que o vista é so diferente do xp, isto é a dificuldade das pessoas para se adaptar, porém o vista tem alguns prablemas sim, pois tambem é um windows mais novo, e ainda só tem o sp1!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>eu acho que o vista é so diferente do xp, isto é a dificuldade das pessoas para se adaptar, porém o vista tem alguns prablemas sim, pois tambem é um windows mais novo, e ainda só tem o sp1!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Alankardec Lopes</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-72548</link>
		<dc:creator><![CDATA[Alankardec Lopes]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Oct 2008 14:44:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-72548</guid>
		<description><![CDATA[Bom dia Bill Gates, gostaria de me colocar a disposição para trabalhar com você, administrado seus colaboradores, pois o maior patrimonio de uma empresa são as pessoas, e em pessoas sou otímo, trabalho em Recursos Humanos a 10 anos e posso lhe dizer que o que faz a diferença são os colaboradores satisfeitos com seu emprego e com o seu patrão. 

Um grande Abraço.

Alankardec]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bom dia Bill Gates, gostaria de me colocar a disposição para trabalhar com você, administrado seus colaboradores, pois o maior patrimonio de uma empresa são as pessoas, e em pessoas sou otímo, trabalho em Recursos Humanos a 10 anos e posso lhe dizer que o que faz a diferença são os colaboradores satisfeitos com seu emprego e com o seu patrão. </p>
<p>Um grande Abraço.</p>
<p>Alankardec</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-66323</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 22:46:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-66323</guid>
		<description><![CDATA[Obrigado Fernando pelos excelentes comentários.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Obrigado Fernando pelos excelentes comentários.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: fernando</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-66312</link>
		<dc:creator><![CDATA[fernando]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 21:10:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-66312</guid>
		<description><![CDATA[... Esqueci-me, no post anterior, de referir que considero o Vista o melhor interface de um sistema operativo da Microsoft, de sempre, e o segundo melhor de qualquer sistema operativo, a seguir ao Leopard.


O interface do Office 2007 rompe com tudo o que já se tinha visto e consegue ser bastante produtivo, embora deixe algo perdidos alguns utilizadores (menos experientes) dos sistemas anteriores.

Para quem utilizava as versões anteriores só com o teclado, fazendo tudo sem pegar no rato, sabendo bastantes combinações e sequências de teclas de cor, está ainda melhor, pois permite fazer a mesma coisa, para além de ter melhorado o resto que se faz com o rato.

Para quem é inexperiente ou não conhecia ou nunca tinha utilizado, acho que é o melhor interface de sempre de qualquer suite Office.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>&#8230; Esqueci-me, no post anterior, de referir que considero o Vista o melhor interface de um sistema operativo da Microsoft, de sempre, e o segundo melhor de qualquer sistema operativo, a seguir ao Leopard.</p>
<p>O interface do Office 2007 rompe com tudo o que já se tinha visto e consegue ser bastante produtivo, embora deixe algo perdidos alguns utilizadores (menos experientes) dos sistemas anteriores.</p>
<p>Para quem utilizava as versões anteriores só com o teclado, fazendo tudo sem pegar no rato, sabendo bastantes combinações e sequências de teclas de cor, está ainda melhor, pois permite fazer a mesma coisa, para além de ter melhorado o resto que se faz com o rato.</p>
<p>Para quem é inexperiente ou não conhecia ou nunca tinha utilizado, acho que é o melhor interface de sempre de qualquer suite Office.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: fernando</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-66300</link>
		<dc:creator><![CDATA[fernando]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Sep 2008 19:55:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-66300</guid>
		<description><![CDATA[Na minha opinião, todos os interfaces (que é disso que estamos a falar - não é de recursos, estabilidade etc.) de todos os sistemas operativos são maus, sendo o menos mau o Leopard, da Apple.

Ah! Há um muito perto de bom: o do iPhone, que é talvez a plataforma móvel dos próximos anos (vamos ver como se aguenta face ao Android do Google).

E o Windows Mobile é talvez o pior.

O link que nos leva a ver no YouTube uma demonstração de força do interface do Beryl, para Ubuntu, revela um interface infantil muito mau, realmente ineficaz, cheio de efeitos gratuitos absolutamente inúteis.

Os responsáveis pelos interfaces ainda não descobriram como tornar fácil e intuitivo o acesso à complexidade do conjunto de todas as funcionalidades de um sistema operativo, sendo a Apple quem mais se aproximou do resultado desejado.

Não parece, mas sou utilizador Windows e sempre fui, uso um Mac regularmente (mas não amiúde) e tenho um iPhone 3G, que (sinceramente) mudou a minha vida.

Quando os designers UI/UX descobrirem que &quot;less&quot; é mesmo &quot;more&quot; e esconderem, inteligentemente, tudo o que não é usado no dia-a-dia e providenciem dicas realmente úteis, na altura certa, desenvolvendo um interface que acompanha o utilizador e aprende, no tempo, a ser mais útil a cada um, talvez comecemos a chegar a algum lado.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Na minha opinião, todos os interfaces (que é disso que estamos a falar &#8211; não é de recursos, estabilidade etc.) de todos os sistemas operativos são maus, sendo o menos mau o Leopard, da Apple.</p>
<p>Ah! Há um muito perto de bom: o do iPhone, que é talvez a plataforma móvel dos próximos anos (vamos ver como se aguenta face ao Android do Google).</p>
<p>E o Windows Mobile é talvez o pior.</p>
<p>O link que nos leva a ver no YouTube uma demonstração de força do interface do Beryl, para Ubuntu, revela um interface infantil muito mau, realmente ineficaz, cheio de efeitos gratuitos absolutamente inúteis.</p>
<p>Os responsáveis pelos interfaces ainda não descobriram como tornar fácil e intuitivo o acesso à complexidade do conjunto de todas as funcionalidades de um sistema operativo, sendo a Apple quem mais se aproximou do resultado desejado.</p>
<p>Não parece, mas sou utilizador Windows e sempre fui, uso um Mac regularmente (mas não amiúde) e tenho um iPhone 3G, que (sinceramente) mudou a minha vida.</p>
<p>Quando os designers UI/UX descobrirem que &#8220;less&#8221; é mesmo &#8220;more&#8221; e esconderem, inteligentemente, tudo o que não é usado no dia-a-dia e providenciem dicas realmente úteis, na altura certa, desenvolvendo um interface que acompanha o utilizador e aprende, no tempo, a ser mais útil a cada um, talvez comecemos a chegar a algum lado.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Mario</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-64566</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mario]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Aug 2008 03:00:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-64566</guid>
		<description><![CDATA[Usei um tempão o XP e mudei para o Vista faz uns 06 meses, e tenho a crescentar aos comentarios que o achei melhor que o XP em varios aspectos, velocidade, em maquinas mais robustas como a minha, pre configuração principalmente do uso de memoria 
RAM, melhor, embora exista um limite para as RAMs. (isso pegou mal).
Minha Motherboard pode usar até 08 gb, mas o ganho de performance eé minimo se compararmos com o uso de 04 gb.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Usei um tempão o XP e mudei para o Vista faz uns 06 meses, e tenho a crescentar aos comentarios que o achei melhor que o XP em varios aspectos, velocidade, em maquinas mais robustas como a minha, pre configuração principalmente do uso de memoria<br />
RAM, melhor, embora exista um limite para as RAMs. (isso pegou mal).<br />
Minha Motherboard pode usar até 08 gb, mas o ganho de performance eé minimo se compararmos com o uso de 04 gb.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: del.icio.us entre 31.07.2008 e 06.08.2008 &#124; Fábio Caparica</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-61412</link>
		<dc:creator><![CDATA[del.icio.us entre 31.07.2008 e 06.08.2008 &#124; Fábio Caparica]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Aug 2008 07:10:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-61412</guid>
		<description><![CDATA[[...] Bill Gates envia e-mail a queixar-se da usabilidade do WindowsEm 2003 Bill Gates enviou um e-mail interno a alguns colaboradores da microsoft a queixar-se da usabilidade do Windows do website da Microsoft. [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Bill Gates envia e-mail a queixar-se da usabilidade do WindowsEm 2003 Bill Gates enviou um e-mail interno a alguns colaboradores da microsoft a queixar-se da usabilidade do Windows do website da Microsoft. [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: andrezero</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-60998</link>
		<dc:creator><![CDATA[andrezero]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2008 10:30:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-60998</guid>
		<description><![CDATA[Eu não acho que seja assim tão mau... mas vou cingir-me à questão da usabilidade (concordo com muito do aqui foi dito sobre performance, recursos, etc...)

Em primeiro lugar, as novas ideias introduzidas (serão mesmo novas?) não representam assim uma mudança tão grande. 

Mas concordo contigo: o que faz falta é uma espécie de passo de transição, tipo o classic menu, a la 98, que existe no XP e também no Vista.

Por outro lado, e pegando nesse exemplo, a verdade é que eu nunca deixei de usar o menu clássico e tenho dificuldades com o modernaço quando vou a casa de um amigo que o use. E se por um lado o acho bué disparatado, por outro, vejo o meu amigo a fazer todas as tarefas à mesma velocidade que eu faço no clássico.

Em que ficamos? Em lado nenhum... em apreciações gerais haverá sempre que diga que se passou ou que adorou.

Há quem goste de explorar coisas novas, há quem resista à mudança.

Mas talvez valesse a pena estudar uma qualquer funcionalidade particular, com objectividade, e do ponto de vista de um especialista como tu.

Por outro lado, who cares?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Eu não acho que seja assim tão mau&#8230; mas vou cingir-me à questão da usabilidade (concordo com muito do aqui foi dito sobre performance, recursos, etc&#8230;)</p>
<p>Em primeiro lugar, as novas ideias introduzidas (serão mesmo novas?) não representam assim uma mudança tão grande. </p>
<p>Mas concordo contigo: o que faz falta é uma espécie de passo de transição, tipo o classic menu, a la 98, que existe no XP e também no Vista.</p>
<p>Por outro lado, e pegando nesse exemplo, a verdade é que eu nunca deixei de usar o menu clássico e tenho dificuldades com o modernaço quando vou a casa de um amigo que o use. E se por um lado o acho bué disparatado, por outro, vejo o meu amigo a fazer todas as tarefas à mesma velocidade que eu faço no clássico.</p>
<p>Em que ficamos? Em lado nenhum&#8230; em apreciações gerais haverá sempre que diga que se passou ou que adorou.</p>
<p>Há quem goste de explorar coisas novas, há quem resista à mudança.</p>
<p>Mas talvez valesse a pena estudar uma qualquer funcionalidade particular, com objectividade, e do ponto de vista de um especialista como tu.</p>
<p>Por outro lado, who cares?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Tiago Celestino</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-60939</link>
		<dc:creator><![CDATA[Tiago Celestino]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Aug 2008 00:47:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-60939</guid>
		<description><![CDATA[Tentei usar o Vista duas semanas atrás e tive grandes problemas.

Por incrível que pareça, ontem estava tentando encontrar o MovieMaker através do site da MS e não consegui.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tentei usar o Vista duas semanas atrás e tive grandes problemas.</p>
<p>Por incrível que pareça, ontem estava tentando encontrar o MovieMaker através do site da MS e não consegui.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Sérgio Dinis Lopes</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-60896</link>
		<dc:creator><![CDATA[Sérgio Dinis Lopes]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Aug 2008 19:10:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-60896</guid>
		<description><![CDATA[O problema do Vista, além do que já disseram, tem a ver  maioritariamente com os gastos que estão envolvidos. este é sem dúvida o ponto nº1! As empresas não o instalam por teriam que gastar avultadas quantias em novas licenças e em novo hardware.
Isto aplica-se também ao &quot;home user&quot;.
Nem o &quot;gamer&quot;, que normalmente está sempre a acompanhar as novidades de hardware foi nas cantigas do novo SO da MS.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O problema do Vista, além do que já disseram, tem a ver  maioritariamente com os gastos que estão envolvidos. este é sem dúvida o ponto nº1! As empresas não o instalam por teriam que gastar avultadas quantias em novas licenças e em novo hardware.<br />
Isto aplica-se também ao &#8220;home user&#8221;.<br />
Nem o &#8220;gamer&#8221;, que normalmente está sempre a acompanhar as novidades de hardware foi nas cantigas do novo SO da MS.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Paulo Abreu</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-60895</link>
		<dc:creator><![CDATA[Paulo Abreu]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Aug 2008 18:25:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-60895</guid>
		<description><![CDATA[Não tencionei transmitir a ideia de que deve ser o utilizador a adaptar-se ao sistema.

Porém, se eu mudo os icons de um sistema, reorganizo os menus, e acrescento mais alguns devido à complexidade do sistema, crio forçosamente um novo desafio ao utilizador para se adaptar a uma nova realidade.

A questão é que o ser humano, na sua generalidade, é muito mais complexo do que se faz crer. E a inércia é uma constante da vida. Tendemos também a realçar o mau e a esquecer o bom. Eu conheço vários casos de pessoas que não sendo utilizadoras intensivas de computadores, se adaptaram muito bem ao Vista. E, porque do ponto de vista profissional lido com pessoas absolutamente leigas no que toca a estas tecnologias, também sei que o esforço que fazem para se adaptar a novas situações é praticamente nulo, especialmente quando há alguém à mão para ajudar.

Não quero com isto dizer que o Windows Vista é perfeito, não é ... e confirmo o que o ivo disse: a insatisfação com o Vista tem pouco a ver com o &quot;eye candy&quot;. Mas é mais fácil aderir-mos ao &quot;bota abaixo&quot; do que dar-nos ao esforço de identificar e discutir objectivamente os problemas que efectivamente o são ... enfim, somos assim :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Não tencionei transmitir a ideia de que deve ser o utilizador a adaptar-se ao sistema.</p>
<p>Porém, se eu mudo os icons de um sistema, reorganizo os menus, e acrescento mais alguns devido à complexidade do sistema, crio forçosamente um novo desafio ao utilizador para se adaptar a uma nova realidade.</p>
<p>A questão é que o ser humano, na sua generalidade, é muito mais complexo do que se faz crer. E a inércia é uma constante da vida. Tendemos também a realçar o mau e a esquecer o bom. Eu conheço vários casos de pessoas que não sendo utilizadoras intensivas de computadores, se adaptaram muito bem ao Vista. E, porque do ponto de vista profissional lido com pessoas absolutamente leigas no que toca a estas tecnologias, também sei que o esforço que fazem para se adaptar a novas situações é praticamente nulo, especialmente quando há alguém à mão para ajudar.</p>
<p>Não quero com isto dizer que o Windows Vista é perfeito, não é &#8230; e confirmo o que o ivo disse: a insatisfação com o Vista tem pouco a ver com o &#8220;eye candy&#8221;. Mas é mais fácil aderir-mos ao &#8220;bota abaixo&#8221; do que dar-nos ao esforço de identificar e discutir objectivamente os problemas que efectivamente o são &#8230; enfim, somos assim :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-60865</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Aug 2008 11:55:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-60865</guid>
		<description><![CDATA[Obrigado pelas vossas opiniões.
Não concordo com o facto de ser o utilizador a ter que se habituar ao sistema (é contra os princípios da ergonomia), mas sim que o sistema deveria proporcionar um ponto intermédio que ajudasse os utilizadores a &quot;evoluirem&quot; do sistema anterior para o novo.

Digo que &quot;infelizmente&quot; nunca usei o Windows Vista porque gostava de experimentar para tentar compreender o porquê das pessoas não o conseguirem usar e preferirem o XP. Duvido que seja apenas por causa das alterações no interface (eyecandy) e como tal gostava de ter a percepção de quais as dificuldades sentidas pelos utilizadores.

Para mim, o problema mais preocupante não são os utilizadores experientes, mas sim aqueles utilizadores &quot;básicos&quot; que apenas usam um processador de texto e navegam na Internet de vez em quando e se queixam que não conseguem usar o Vista. Porque é que acham que estes utilizadores não conseguem usar o S.O.? As diferenças são assim tão grandes para estas tarefas básicas?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Obrigado pelas vossas opiniões.<br />
Não concordo com o facto de ser o utilizador a ter que se habituar ao sistema (é contra os princípios da ergonomia), mas sim que o sistema deveria proporcionar um ponto intermédio que ajudasse os utilizadores a &#8220;evoluirem&#8221; do sistema anterior para o novo.</p>
<p>Digo que &#8220;infelizmente&#8221; nunca usei o Windows Vista porque gostava de experimentar para tentar compreender o porquê das pessoas não o conseguirem usar e preferirem o XP. Duvido que seja apenas por causa das alterações no interface (eyecandy) e como tal gostava de ter a percepção de quais as dificuldades sentidas pelos utilizadores.</p>
<p>Para mim, o problema mais preocupante não são os utilizadores experientes, mas sim aqueles utilizadores &#8220;básicos&#8221; que apenas usam um processador de texto e navegam na Internet de vez em quando e se queixam que não conseguem usar o Vista. Porque é que acham que estes utilizadores não conseguem usar o S.O.? As diferenças são assim tão grandes para estas tarefas básicas?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Sérgio Dinis Lopes</title>
		<link>/bill-gates-envia-e-mail-a-queixar-se-da-usabilidade-do-windows/#comment-60864</link>
		<dc:creator><![CDATA[Sérgio Dinis Lopes]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Aug 2008 11:38:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=519#comment-60864</guid>
		<description><![CDATA[@Paulo Abreu
O grande problema do Vista, está no Vista. Até a Microsoft reconheceu que foi um fracasso. Meses depois já falavam no substituto do Vista, o Windows de nome código &quot;7&quot;. É inadmissível que um sistema operativo necessite do hardware que o Vista requisita. Poderia-se dizer que &quot;é o progresso&quot;, mas Linux, consegue muito mais, com muito menos, como me explica? Concerteza muito &quot;lixo&quot; de código estará neste Sistema Operativo. As maiores e melhores promessas da Microsoft para este Windows foram abandonadas, deixando-nos um SO que usa o dobro (triplo?!) dos recursos de hardware para fazer praticamente o mesmo que o XP. É inadmissível. Mais... Vista tem DRM que é demais: Sabia que não pode gravar o som que está a ouvir de momento nas suas colunas com o Vista? Sou músico, e isso é uma ofensa pessoal, porque necessito de gravar áudio!

@Paulo Grilo, Rui Cruz
Assim é que é correcto:
Windows ME veio do Windows 98, Windows 2000 do Windows NT, Windows XP do Windows 2000 e Windows Vista do Windows XP.

O Windows Vista possui &quot;Eyecandy&quot; que nos custa caro.

Ubuntu (Popular distro de Linux), por exemplo, consegue muito mais que Vista com muito menos hardware. Vejam este vídeo:
http://www.youtube.com/watch?v=xC5uEe5OzNQ

Eu uso Windows XP, não irei mudar para o Vista porquê? Porque quero um PC que funcione, seja rápido e fiável. Gostava que me dissessem o que ficaram a ganhar com o novo Vista comparativamente ao XP (eyecandy não incluído).

Abraço
SDL]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>@Paulo Abreu<br />
O grande problema do Vista, está no Vista. Até a Microsoft reconheceu que foi um fracasso. Meses depois já falavam no substituto do Vista, o Windows de nome código &#8220;7&#8221;. É inadmissível que um sistema operativo necessite do hardware que o Vista requisita. Poderia-se dizer que &#8220;é o progresso&#8221;, mas Linux, consegue muito mais, com muito menos, como me explica? Concerteza muito &#8220;lixo&#8221; de código estará neste Sistema Operativo. As maiores e melhores promessas da Microsoft para este Windows foram abandonadas, deixando-nos um SO que usa o dobro (triplo?!) dos recursos de hardware para fazer praticamente o mesmo que o XP. É inadmissível. Mais&#8230; Vista tem DRM que é demais: Sabia que não pode gravar o som que está a ouvir de momento nas suas colunas com o Vista? Sou músico, e isso é uma ofensa pessoal, porque necessito de gravar áudio!</p>
<p>@Paulo Grilo, Rui Cruz<br />
Assim é que é correcto:<br />
Windows ME veio do Windows 98, Windows 2000 do Windows NT, Windows XP do Windows 2000 e Windows Vista do Windows XP.</p>
<p>O Windows Vista possui &#8220;Eyecandy&#8221; que nos custa caro.</p>
<p>Ubuntu (Popular distro de Linux), por exemplo, consegue muito mais que Vista com muito menos hardware. Vejam este vídeo:<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=xC5uEe5OzNQ" rel="nofollow">http://www.youtube.com/watch?v=xC5uEe5OzNQ</a></p>
<p>Eu uso Windows XP, não irei mudar para o Vista porquê? Porque quero um PC que funcione, seja rápido e fiável. Gostava que me dissessem o que ficaram a ganhar com o novo Vista comparativamente ao XP (eyecandy não incluído).</p>
<p>Abraço<br />
SDL</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
