<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentários em: 25% dos utilizadores web são deficientes</title>
	<atom:link href="/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/</link>
	<description>Usabilidade, Acessibilidade &#38; User Experience</description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 21:56:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.0.3</generator>
	<item>
		<title>Por: Guilherme Viebig</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-86290</link>
		<dc:creator><![CDATA[Guilherme Viebig]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Jul 2009 08:07:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-86290</guid>
		<description><![CDATA[O termo &quot;deficiente&quot; foi aplicado corretamente. O autor escreveu um post legal para caramba, e está certo ele escrever deficiente, que é a mesma coisa de portador de deficiência. Amenizar palavras  é desnecessário quando tratamos de algo tão sério.

Também considere que 90% das pessoas que procuram artigos como esse irão escrever &quot;deficiente&quot; e não portador de deficiência. 

Em vez de reclamar com o autor, que escreveu um post produtivo, vá reclamar com o governo. Eles usam e abusam do termo deficiente.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O termo &#8220;deficiente&#8221; foi aplicado corretamente. O autor escreveu um post legal para caramba, e está certo ele escrever deficiente, que é a mesma coisa de portador de deficiência. Amenizar palavras  é desnecessário quando tratamos de algo tão sério.</p>
<p>Também considere que 90% das pessoas que procuram artigos como esse irão escrever &#8220;deficiente&#8221; e não portador de deficiência. </p>
<p>Em vez de reclamar com o autor, que escreveu um post produtivo, vá reclamar com o governo. Eles usam e abusam do termo deficiente.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Guilherme Viebig</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-32267</link>
		<dc:creator><![CDATA[Guilherme Viebig]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Oct 2007 21:40:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-32267</guid>
		<description><![CDATA[Parabéns pelo artigo e pelo site! deem uma olhada em &lt;a href=&quot;http://www.arcomodular.com.br&quot;/ rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Arco Acessibilidade&lt;/a&gt;]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Parabéns pelo artigo e pelo site! deem uma olhada em <a href="http://www.arcomodular.com.br/" rel="nofollow">Arco Acessibilidade</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Rochester</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-15406</link>
		<dc:creator><![CDATA[Rochester]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 05 May 2007 17:34:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-15406</guid>
		<description><![CDATA[Sacanagem mesmo foi cara do Just Add Water achar que vc é espanhol e escrever seu nome com Z

:P eu achava que era coisa de americano só..

mas muito bom o artigo ^^]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sacanagem mesmo foi cara do Just Add Water achar que vc é espanhol e escrever seu nome com Z</p>
<p>:P eu achava que era coisa de americano só..</p>
<p>mas muito bom o artigo ^^</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-6934</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jan 2007 12:31:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-6934</guid>
		<description><![CDATA[Olá Nekinha.
Não é fácil dar-te dicas sobre como deves elaborar um trabalho sobre pessoas portadoras de deficiência. Existe sempre a questão da discriminação que essas pessoas sofrem e a sociedade faz com que algumas palavras ou expressões não possam ser usadas quando falamos  deste tema. 

Há pouco tempo vi um filme que me marcou bastante. Nem sempre as deficiências são visíveis. Existem pessoas com grandes incapacidades, mas olhando para elas parecem pessoas normais.

Vê &lt;a href=&quot;http://www.current.tv/watch/13629055?s1=tvPickVids&amp;list=tvPickVidsByAssignmentGroup&amp;filterone=1&amp;filtertwo=0&amp;sid=13629055&amp;fr=63&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;este filme&lt;/a&gt; e pode ser que te dê uma ajuda preciosa na orientação do teu trabalho.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Olá Nekinha.<br />
Não é fácil dar-te dicas sobre como deves elaborar um trabalho sobre pessoas portadoras de deficiência. Existe sempre a questão da discriminação que essas pessoas sofrem e a sociedade faz com que algumas palavras ou expressões não possam ser usadas quando falamos  deste tema. </p>
<p>Há pouco tempo vi um filme que me marcou bastante. Nem sempre as deficiências são visíveis. Existem pessoas com grandes incapacidades, mas olhando para elas parecem pessoas normais.</p>
<p>Vê <a href="http://www.current.tv/watch/13629055?s1=tvPickVids&#038;list=tvPickVidsByAssignmentGroup&#038;filterone=1&#038;filtertwo=0&#038;sid=13629055&#038;fr=63" rel="nofollow">este filme</a> e pode ser que te dê uma ajuda preciosa na orientação do teu trabalho.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: nekinha</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-6893</link>
		<dc:creator><![CDATA[nekinha]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Jan 2007 23:36:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-6893</guid>
		<description><![CDATA[ola a todos, sou uma aluna do secundario e estou a realizar um trabalho sobre o &quot;dia-a-dia de um individuo portador de deficiencia motora&quot;.Gostaria imenso que me dessem algumas dicas para o meu assim cm dicas da forma como devo abordar este tema, ja que para muitos existem cdertas expressoes que nao devemos utilizar..e longe de mim magoar alguém. estou no 12º ano e adoraria fazer algo para alterar a forma cm mts vezes pessoas portadoras de deficiente são vistas..existem determinadas  injustiças que nao podem passar ao lado...obrigada a todos e se o quiserem fazer podemos falar pelo meu msn:nekaxx@hotmail.com]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>ola a todos, sou uma aluna do secundario e estou a realizar um trabalho sobre o &#8220;dia-a-dia de um individuo portador de deficiencia motora&#8221;.Gostaria imenso que me dessem algumas dicas para o meu assim cm dicas da forma como devo abordar este tema, ja que para muitos existem cdertas expressoes que nao devemos utilizar..e longe de mim magoar alguém. estou no 12º ano e adoraria fazer algo para alterar a forma cm mts vezes pessoas portadoras de deficiente são vistas..existem determinadas  injustiças que nao podem passar ao lado&#8230;obrigada a todos e se o quiserem fazer podemos falar pelo meu msn:nekaxx@hotmail.com</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Arti</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-5116</link>
		<dc:creator><![CDATA[Arti]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jul 2006 13:07:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-5116</guid>
		<description><![CDATA[Bom mesmo, é sempre bom falar disso por aqui. Faz me lembrar as aulas de ergonomia que tive da altura do lavatório. Percentil... não sei se era esse nome mas lembro que era assim para calcular certas dimensões. A ver se pego no fotócopias e descubro o que se pode aplicar ás interfaces na web.
P.s.
Se não têm nada de construtivo para comentar não o façam]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bom mesmo, é sempre bom falar disso por aqui. Faz me lembrar as aulas de ergonomia que tive da altura do lavatório. Percentil&#8230; não sei se era esse nome mas lembro que era assim para calcular certas dimensões. A ver se pego no fotócopias e descubro o que se pode aplicar ás interfaces na web.<br />
P.s.<br />
Se não têm nada de construtivo para comentar não o façam</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luís Amaral</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-5112</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luís Amaral]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jul 2006 10:34:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-5112</guid>
		<description><![CDATA[Parabéns pelo artigo, pela inicativa e pela &quot;paciência&quot;.

Fico deveras agradado ao constatar inicativas pró-activas, positivas e sem ulteriores interesses para além dos da partilha.

Fico incomodado pela forma negativamente crítica com que alguns ficam &quot;retidos&quot; nas imperfeições da folha, sem sequer se darem conta que (embora imperfeita) ela faz parte de uma árvore e que folha e árvore estão no meio de uma imensa &quot;floresta&quot;...

Obrigado pela informação e pelas notas adicionais sobre Percentil!
Graças a elas aprendi alguma coisa hoje.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Parabéns pelo artigo, pela inicativa e pela &#8220;paciência&#8221;.</p>
<p>Fico deveras agradado ao constatar inicativas pró-activas, positivas e sem ulteriores interesses para além dos da partilha.</p>
<p>Fico incomodado pela forma negativamente crítica com que alguns ficam &#8220;retidos&#8221; nas imperfeições da folha, sem sequer se darem conta que (embora imperfeita) ela faz parte de uma árvore e que folha e árvore estão no meio de uma imensa &#8220;floresta&#8221;&#8230;</p>
<p>Obrigado pela informação e pelas notas adicionais sobre Percentil!<br />
Graças a elas aprendi alguma coisa hoje.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Le</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3491</link>
		<dc:creator><![CDATA[Le]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Mar 2006 16:43:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3491</guid>
		<description><![CDATA[Você realmente errou quando usou o termo &quot;Deficientes&quot; e ainda justifica, dizendo que não coube no título, por favor!!!!RESPEITO

[]s]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Você realmente errou quando usou o termo &#8220;Deficientes&#8221; e ainda justifica, dizendo que não coube no título, por favor!!!!RESPEITO</p>
<p>[]s</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: justaddwater.dk &#124; 25% disabled web users picked up by Steve Krug</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3483</link>
		<dc:creator><![CDATA[justaddwater.dk &#124; 25% disabled web users picked up by Steve Krug]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Mar 2006 22:32:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3483</guid>
		<description><![CDATA[[...] Ivo Gomez (in Portugese) [...]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Ivo Gomez (in Portugese) [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3305</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2006 16:26:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3305</guid>
		<description><![CDATA[Sim, eu sei que é mais adequado dizer assim ou &quot;pessoa com deficiência&quot; mas dessa forma não cabia no título...

;)

Mas por outro lado também já vi uma pessoa cega a reclamar que lhe chamavam deficiente visual e ela preferia que lhe chamassem cega mesmo :) É tudo uma questão de nomes e cada um deve interpretar da melhor forma possível. Se alguém se sentir incomodado com o nome &quot;deficiente&quot; no título ou no artigo, diga (escreva) de sua justiça e eu mudo :)

Abraços!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sim, eu sei que é mais adequado dizer assim ou &#8220;pessoa com deficiência&#8221; mas dessa forma não cabia no título&#8230;</p>
<p>;)</p>
<p>Mas por outro lado também já vi uma pessoa cega a reclamar que lhe chamavam deficiente visual e ela preferia que lhe chamassem cega mesmo :) É tudo uma questão de nomes e cada um deve interpretar da melhor forma possível. Se alguém se sentir incomodado com o nome &#8220;deficiente&#8221; no título ou no artigo, diga (escreva) de sua justiça e eu mudo :)</p>
<p>Abraços!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Romeu Ribeiro</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3304</link>
		<dc:creator><![CDATA[Romeu Ribeiro]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2006 16:24:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3304</guid>
		<description><![CDATA[Pois é a questão dos utilizadores com algum tipo de incapacidade é cada vez mais falada e estudada, a verdade é que os proprios fabricantes de sistemas para essas pessoas também não encontram um meio termo e cada qual adopta a solução que acha mais correcta o que não facilita muito o nosso trabalho.

Já alguma vez usaram um screen-reader? eu já testei dois, e akilo é complicado para quem consegue ver, quanto mais para quem sofre de algum tipo de problema visual. E de ambos que testei, a forma de utilização e a forma como interpretavam não eram coerentes, logo dificulta muito desenvolver algo que funcione a 100% em ambos.

Mas muito mais questões se ponhem na web, como é exemplo o que os &quot;americanos&quot; designam como &lt;i&gt;colorblind&lt;/i&gt; e o design tendo em conta este tipo de problema não é comum ser estudado, testem alguns dos vossos sites mais comuns com esta ferramenta &lt;a href=&quot;http://colorfilter.wickline.org/&quot; title=&quot;Color Blind Webpage filter&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;color blind webpage filter&lt;/a&gt;, outra questão é o design de navegações que não ajudam a pessoas com dificultades motoras, experimentem usar uma trackball ou mesmo um rato sobre um menu que use os famosos scripts de javascript para abrir submenus sobre o rollover, fácil &quot;né&quot;, agora experimentem faze-lo como se tivessem com frio nas mãos, a termer, pois é assim que alguma pessoas tem de o fazer sobre menus desse tipo ou menus em que os link&#039;s tem um espaçamento ridiculo e não tem links de atalho para o teclado, existem várias &quot;coisinhas&quot; que deveriam ser somente do senso comum de um designer mas infelizmente não aconteçe.

Mas é um bom tema para ser aqui apresentado, comentado na nossa lingua mãe para variar um pouco.

Gracias, Ivo (se me permites que use só ivo)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pois é a questão dos utilizadores com algum tipo de incapacidade é cada vez mais falada e estudada, a verdade é que os proprios fabricantes de sistemas para essas pessoas também não encontram um meio termo e cada qual adopta a solução que acha mais correcta o que não facilita muito o nosso trabalho.</p>
<p>Já alguma vez usaram um screen-reader? eu já testei dois, e akilo é complicado para quem consegue ver, quanto mais para quem sofre de algum tipo de problema visual. E de ambos que testei, a forma de utilização e a forma como interpretavam não eram coerentes, logo dificulta muito desenvolver algo que funcione a 100% em ambos.</p>
<p>Mas muito mais questões se ponhem na web, como é exemplo o que os &#8220;americanos&#8221; designam como <i>colorblind</i> e o design tendo em conta este tipo de problema não é comum ser estudado, testem alguns dos vossos sites mais comuns com esta ferramenta <a href="http://colorfilter.wickline.org/" title="Color Blind Webpage filter" rel="nofollow">color blind webpage filter</a>, outra questão é o design de navegações que não ajudam a pessoas com dificultades motoras, experimentem usar uma trackball ou mesmo um rato sobre um menu que use os famosos scripts de javascript para abrir submenus sobre o rollover, fácil &#8220;né&#8221;, agora experimentem faze-lo como se tivessem com frio nas mãos, a termer, pois é assim que alguma pessoas tem de o fazer sobre menus desse tipo ou menus em que os link&#8217;s tem um espaçamento ridiculo e não tem links de atalho para o teclado, existem várias &#8220;coisinhas&#8221; que deveriam ser somente do senso comum de um designer mas infelizmente não aconteçe.</p>
<p>Mas é um bom tema para ser aqui apresentado, comentado na nossa lingua mãe para variar um pouco.</p>
<p>Gracias, Ivo (se me permites que use só ivo)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: A.</title>
		<link>/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3303</link>
		<dc:creator><![CDATA[A.]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jan 2006 16:21:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/25-dos-utilizadores-web-sao-deficientes/#comment-3303</guid>
		<description><![CDATA[Só um breve à parte, é mais adequado dizer &quot;portador de deficiência&quot; do que deficiente.

Parabéns pelo blogue.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Só um breve à parte, é mais adequado dizer &#8220;portador de deficiência&#8221; do que deficiente.</p>
<p>Parabéns pelo blogue.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
