<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentários em: Microsoft.com redesenhado</title>
	<atom:link href="/microsoftcom-redesenhado/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/microsoftcom-redesenhado/</link>
	<description>Usabilidade, Acessibilidade &#38; User Experience</description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 21:56:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.0.2</generator>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12098</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 08:58:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12098</guid>
		<description><![CDATA[Em primeiro lugar: eu não sou técnico nem informático. Sou ergonomista.

Em segundo lugar, usar vários nomes diferentes para parecer que são várias pessoas a comentar é batota:

2º Comentário: Luiz &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
10º Comentário: Luiz &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
13º Comentário: Luiz &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
14º Comentário: Teacher &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
15º Comentário: andreo &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
16º Comentário: Teacher &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
17º Comentário: Teacher &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
18º Comentário: junio &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;
19º Comentário: junio &#124; IP: &lt;strong&gt;200.207.75.43&lt;/strong&gt;

Para quem se gaba de saber muito sobre hardware e software, cometeu um erro básico e facilmente detectável, usando sempre a mesma máquina para comentar com nomes diferentes. 

Há ainda outros dois comentários com o mesmo IP:
5º Comentário: Luiz &#124; IP: &lt;strong&gt;200.168.138.235&lt;/strong&gt;
7º Comentário: Robson Celebrone &#124; IP: &lt;strong&gt;200.168.138.235&lt;/strong&gt; 
Neste caso desconfio que tenha usado o nome de outra pessoa que costuma comentar aqui no blog, o que demonstra uma enorme falta de respeito para com essa pessoa. Duvido que tenha sido o Robson a postar o seu comentário.

Uma vez que este blog não é sobre Hardware e não sei porque é que começou esta discussão estúpida e com batota, &lt;strong&gt;os comentários a este post estão encerrados&lt;/strong&gt;.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Em primeiro lugar: eu não sou técnico nem informático. Sou ergonomista.</p>
<p>Em segundo lugar, usar vários nomes diferentes para parecer que são várias pessoas a comentar é batota:</p>
<p>2º Comentário: Luiz | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
10º Comentário: Luiz | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
13º Comentário: Luiz | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
14º Comentário: Teacher | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
15º Comentário: andreo | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
16º Comentário: Teacher | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
17º Comentário: Teacher | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
18º Comentário: junio | IP: <strong>200.207.75.43</strong><br />
19º Comentário: junio | IP: <strong>200.207.75.43</strong></p>
<p>Para quem se gaba de saber muito sobre hardware e software, cometeu um erro básico e facilmente detectável, usando sempre a mesma máquina para comentar com nomes diferentes. </p>
<p>Há ainda outros dois comentários com o mesmo IP:<br />
5º Comentário: Luiz | IP: <strong>200.168.138.235</strong><br />
7º Comentário: Robson Celebrone | IP: <strong>200.168.138.235</strong><br />
Neste caso desconfio que tenha usado o nome de outra pessoa que costuma comentar aqui no blog, o que demonstra uma enorme falta de respeito para com essa pessoa. Duvido que tenha sido o Robson a postar o seu comentário.</p>
<p>Uma vez que este blog não é sobre Hardware e não sei porque é que começou esta discussão estúpida e com batota, <strong>os comentários a este post estão encerrados</strong>.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: junio</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12091</link>
		<dc:creator><![CDATA[junio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 00:59:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12091</guid>
		<description><![CDATA[vc seja mais humilde e mais profissional por vc nao esta com essa bola toda entao ai sim vc vai ser o q pensar ser]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>vc seja mais humilde e mais profissional por vc nao esta com essa bola toda entao ai sim vc vai ser o q pensar ser</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: junio</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12090</link>
		<dc:creator><![CDATA[junio]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 00:55:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12090</guid>
		<description><![CDATA[eai nao me metendo nesta conversa mais eu acho q vc deveria mudar as suas opinioes por q para min isso vc nao consta ser um profisional]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>eai nao me metendo nesta conversa mais eu acho q vc deveria mudar as suas opinioes por q para min isso vc nao consta ser um profisional</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Teacher</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12087</link>
		<dc:creator><![CDATA[Teacher]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 00:53:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12087</guid>
		<description><![CDATA[Gostaria que vc posta-se minhas opniões, sendo mais democratico... Fui...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Gostaria que vc posta-se minhas opniões, sendo mais democratico&#8230; Fui&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Teacher</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12086</link>
		<dc:creator><![CDATA[Teacher]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 00:50:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12086</guid>
		<description><![CDATA[Não gostaria de me entrometer nesta discussão inutil entre Hardware e Software mas apesar de tudo me senti ofendido com as ultimas declarações, sou técnico e professor de Hardware, Software, Design, Programação, Redes e VoIP, e definitivamente sei que nem todos os profissionais são capacitados para atuar em todas as áreas da informatica, tenha certeza que toda empresa tem que ter um setor responsavel pelo bom andamento do Hardware porque nem todo mundo que usa o teclado consegue destravar uma tecla ou seja nem lidar com hardware é para quem realmente gosta de informatica e quer intender como as coisa funcionam, é exatamente pela falta de aptidão com a parte fisica do computador que os design são enrrolados pelos técnicos... Desculpe pelas palavras, mas a retenção de conhecimento e a falta de companherismo nesta área é que gera este tipo de discussão... Devemos saber tudo de um pouco... Design temos que ter a humildade de admitirmos que não sabemos trocar um Drive... &quot;A exaustão da pratica leva a perfeição&quot;.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Não gostaria de me entrometer nesta discussão inutil entre Hardware e Software mas apesar de tudo me senti ofendido com as ultimas declarações, sou técnico e professor de Hardware, Software, Design, Programação, Redes e VoIP, e definitivamente sei que nem todos os profissionais são capacitados para atuar em todas as áreas da informatica, tenha certeza que toda empresa tem que ter um setor responsavel pelo bom andamento do Hardware porque nem todo mundo que usa o teclado consegue destravar uma tecla ou seja nem lidar com hardware é para quem realmente gosta de informatica e quer intender como as coisa funcionam, é exatamente pela falta de aptidão com a parte fisica do computador que os design são enrrolados pelos técnicos&#8230; Desculpe pelas palavras, mas a retenção de conhecimento e a falta de companherismo nesta área é que gera este tipo de discussão&#8230; Devemos saber tudo de um pouco&#8230; Design temos que ter a humildade de admitirmos que não sabemos trocar um Drive&#8230; &#8220;A exaustão da pratica leva a perfeição&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: andreo</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12085</link>
		<dc:creator><![CDATA[andreo]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 00:47:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12085</guid>
		<description><![CDATA[Bom sem querer me meter nessa 
conversa 
vim deixar minha opinião 
estou me formando em hardware
e acho que por ser um profissional vc deveria saber
pelo menos um pouco de hardware pois como vc mesmo sitou a pouco com a sua placa grafica era coisa de minitinhos ate comprar outra e estalar e um profissional 
da sua area como de qualquer outra  tem que pelo menos adimitir quando nao sabe algo esconder isso disendo nao gostar dessa mesma coisa...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bom sem querer me meter nessa<br />
conversa<br />
vim deixar minha opinião<br />
estou me formando em hardware<br />
e acho que por ser um profissional vc deveria saber<br />
pelo menos um pouco de hardware pois como vc mesmo sitou a pouco com a sua placa grafica era coisa de minitinhos ate comprar outra e estalar e um profissional<br />
da sua area como de qualquer outra  tem que pelo menos adimitir quando nao sabe algo esconder isso disendo nao gostar dessa mesma coisa&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Teacher</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12084</link>
		<dc:creator><![CDATA[Teacher]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Mar 2007 00:45:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12084</guid>
		<description><![CDATA[Não gostaria de me entrometer nesta discussão inutil entre Hardware e Software mas apesar de tudo me senti ofendido com as ultimas declarações, sou técnico temho conhecimento em Software, Design, Programação, Redes e VoIP, e definitivamente sei que nem todos os profissionais são capacitados para atuar em todas as áreas da informatica, tenha certeza que toda empresa tem que ter um setor responsavel pelo bom andamento do Hardware porque nem todo mundo que usa o teclado consegue destravar uma tecla ou seja nem lidar com hardware é para quem realmente gosta de informatica e quer intender como as coisa funcionam, é exatamente pela falta de aptidão com a parte fisica do computador que os design são enrrolados pelos técnicos... Desculpe pelas palavras, mas a retenção de conhecimento e a falta de companherismo nesta área é que gera este tipo de discussão... Devemos saber tudo de um pouco... Design temos que ter a humildade de admitirmos que não sabemos trocar um Drive... &quot;A exaustão da pratica leva a perfeição&quot; Diogo Santos Oliveira.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Não gostaria de me entrometer nesta discussão inutil entre Hardware e Software mas apesar de tudo me senti ofendido com as ultimas declarações, sou técnico temho conhecimento em Software, Design, Programação, Redes e VoIP, e definitivamente sei que nem todos os profissionais são capacitados para atuar em todas as áreas da informatica, tenha certeza que toda empresa tem que ter um setor responsavel pelo bom andamento do Hardware porque nem todo mundo que usa o teclado consegue destravar uma tecla ou seja nem lidar com hardware é para quem realmente gosta de informatica e quer intender como as coisa funcionam, é exatamente pela falta de aptidão com a parte fisica do computador que os design são enrrolados pelos técnicos&#8230; Desculpe pelas palavras, mas a retenção de conhecimento e a falta de companherismo nesta área é que gera este tipo de discussão&#8230; Devemos saber tudo de um pouco&#8230; Design temos que ter a humildade de admitirmos que não sabemos trocar um Drive&#8230; &#8220;A exaustão da pratica leva a perfeição&#8221; Diogo Santos Oliveira.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luiz</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12075</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luiz]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 20:55:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12075</guid>
		<description><![CDATA[Então quer dizer que alem de não assumir que não sabe ainda se gaba por ter um MEC, olha eu trabalho des de muito novo dezentupia banheiros numa escola de informatica mas gostava muito de hardware, num belo dia o cordenador dessa escola ficou surpreso ao chegar na escola quando me viu arrumando um computador, e ficou mais surpreso ainda quando viu que eu sabia o nome de cada um dos componentes e suas caracteristicas, ele olhou pra mim e disse &quot;Um dia vc será o técnico de HARDWARE&quot; me deu um curso de montagem na quela própria escola. Com o passar do tempo passei a trabalhar na área juntei um dinheiro fui pagando minha faculdade virei cordenador daquela escola, hoje em dia administro redes em grandes empresas tenho uma equipe co + ou menos 80 pessoas que fazem montagem manutenção e rede por muitos lugares, també ja montei + de 100 Lan House...Hoje se chegar uma pessoa com alguma duvida eu simplesmente tento explicar da melhor forma possivel, nunca me gabo, principalmente por ter um MAC até mesmo pq não é o melhor, digo isso com toda certeza pois a um mes atras viajei para os estados unidos a trabalho e pude conhecer técnologias muito alem disso os programadores que me acompanharam disseram que aki no Brasil os Web designer ainda nem sonham com akilo, vc se acha por ter um MEC? Então ainda precisa conhecer muito!!!( UM abraço)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Então quer dizer que alem de não assumir que não sabe ainda se gaba por ter um MEC, olha eu trabalho des de muito novo dezentupia banheiros numa escola de informatica mas gostava muito de hardware, num belo dia o cordenador dessa escola ficou surpreso ao chegar na escola quando me viu arrumando um computador, e ficou mais surpreso ainda quando viu que eu sabia o nome de cada um dos componentes e suas caracteristicas, ele olhou pra mim e disse &#8220;Um dia vc será o técnico de HARDWARE&#8221; me deu um curso de montagem na quela própria escola. Com o passar do tempo passei a trabalhar na área juntei um dinheiro fui pagando minha faculdade virei cordenador daquela escola, hoje em dia administro redes em grandes empresas tenho uma equipe co + ou menos 80 pessoas que fazem montagem manutenção e rede por muitos lugares, també ja montei + de 100 Lan House&#8230;Hoje se chegar uma pessoa com alguma duvida eu simplesmente tento explicar da melhor forma possivel, nunca me gabo, principalmente por ter um MAC até mesmo pq não é o melhor, digo isso com toda certeza pois a um mes atras viajei para os estados unidos a trabalho e pude conhecer técnologias muito alem disso os programadores que me acompanharam disseram que aki no Brasil os Web designer ainda nem sonham com akilo, vc se acha por ter um MEC? Então ainda precisa conhecer muito!!!( UM abraço)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Rodrigo Celebrone</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12058</link>
		<dc:creator><![CDATA[Rodrigo Celebrone]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 18:17:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12058</guid>
		<description><![CDATA[isso mesmo Ivo, acredito que é assim que tem que funcionar uma empresa, esta claro que todos nos entendemos de hardware, mas nos que trabalhamos mais com software preferimos não mexer com hardware, seria a mesma coisa de eu esquecer como faço uma conexao com SQLserver e chamo o tecnico de impressoras pra acessar meu banco de dados, pois eu nun lembro, acho que ninguem tem que saber de tudo, simplemente ser bom no que é pago para fazer...
o que souber a mais sera um diferencial(não sendo necessariamente obrigatorio saber)...

flw galera....
vamos voltar a falar dos &quot;#ERROR&#039;s&quot;  do IE&#039;KA ?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>isso mesmo Ivo, acredito que é assim que tem que funcionar uma empresa, esta claro que todos nos entendemos de hardware, mas nos que trabalhamos mais com software preferimos não mexer com hardware, seria a mesma coisa de eu esquecer como faço uma conexao com SQLserver e chamo o tecnico de impressoras pra acessar meu banco de dados, pois eu nun lembro, acho que ninguem tem que saber de tudo, simplemente ser bom no que é pago para fazer&#8230;<br />
o que souber a mais sera um diferencial(não sendo necessariamente obrigatorio saber)&#8230;</p>
<p>flw galera&#8230;.<br />
vamos voltar a falar dos &#8220;#ERROR&#8217;s&#8221;  do IE&#8217;KA ?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12056</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 18:04:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12056</guid>
		<description><![CDATA[1. Este blog não fala de hardware e nunca disse que sabia tudo ou não sabia nada de hardware;
2. Na empresa de trabalho temos um departamento que trata do hardware, por isso é problema deles. O meu trabalho é trabalhar com software e é para isso que sou pago. Quando há problemas de hardware, há outras pessoias que são pagas para tratar disso.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>1. Este blog não fala de hardware e nunca disse que sabia tudo ou não sabia nada de hardware;<br />
2. Na empresa de trabalho temos um departamento que trata do hardware, por isso é problema deles. O meu trabalho é trabalhar com software e é para isso que sou pago. Quando há problemas de hardware, há outras pessoias que são pagas para tratar disso.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Luiz</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12054</link>
		<dc:creator><![CDATA[Luiz]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 17:52:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12054</guid>
		<description><![CDATA[É assim mesmo nem todas as pessoas tem a capacidade de dizer não sei, infelismente as pessoas que trabalhão com programação e designer se acham falo isso porque trabalho num lugar que tem um monte de gente assim acham que sabem de tudo mas não sabem de nada, na vardade só iniciei o assunto para saber sua opinião mais ja vi que vc é igual a todos que se achão, mas de qualquer forma valeu!!!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>É assim mesmo nem todas as pessoas tem a capacidade de dizer não sei, infelismente as pessoas que trabalhão com programação e designer se acham falo isso porque trabalho num lugar que tem um monte de gente assim acham que sabem de tudo mas não sabem de nada, na vardade só iniciei o assunto para saber sua opinião mais ja vi que vc é igual a todos que se achão, mas de qualquer forma valeu!!!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12041</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 15:03:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12041</guid>
		<description><![CDATA[Sim, eu também não precebo como se começou a falar em hardware quando o assunto do tópico é o redesign de uma página web.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sim, eu também não precebo como se começou a falar em hardware quando o assunto do tópico é o redesign de uma página web.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Rodrigo Celebrone</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12039</link>
		<dc:creator><![CDATA[Rodrigo Celebrone]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 14:46:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12039</guid>
		<description><![CDATA[minha nossa o que é essa guerra horrível...

bom, o assunto aqui deveria ser as divergências e os caminhos que existem entre os navegadores..

estava comentando sobre o IE&#039;ka e agora tem &quot;gente&quot; querendo defender sua área na base da guerra...

podemos voltar a falar sobre o IE ?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>minha nossa o que é essa guerra horrível&#8230;</p>
<p>bom, o assunto aqui deveria ser as divergências e os caminhos que existem entre os navegadores..</p>
<p>estava comentando sobre o IE&#8217;ka e agora tem &#8220;gente&#8221; querendo defender sua área na base da guerra&#8230;</p>
<p>podemos voltar a falar sobre o IE ?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Robson Celebrone</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12035</link>
		<dc:creator><![CDATA[Robson Celebrone]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 14:26:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12035</guid>
		<description><![CDATA[Não quero entrar no meio da polemica, mais para mim, ter &quot;conhecimento&quot; em qualquer area é muito bom...

Trabalho com software, e sei hardware... isso me ajuda, mais não quando estou &quot;desenvolvendo&quot; me ajuda na parte financeira, &quot;trabalhos extras&quot;...

Mais na Hora de desenvolver, tentar arrumar uma maquina, se perde muito tempo, exemplo:

Numa empresa de WEB, estamos criando um site, a maquina &quot;dá pau&quot; no video... Até arrumar, já teria terminado o site.

Em empresas o ideal e ter um &quot;departamento&quot; para manutenção...e lógico outros computadores, assim o desenvolvedor não precisa parar para arrumar a maquina...

Em outro caso, em casa o ideal é você mesmo arrumar, já que não tem &quot;maquinas extra&quot;...

Té mais...!!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Não quero entrar no meio da polemica, mais para mim, ter &#8220;conhecimento&#8221; em qualquer area é muito bom&#8230;</p>
<p>Trabalho com software, e sei hardware&#8230; isso me ajuda, mais não quando estou &#8220;desenvolvendo&#8221; me ajuda na parte financeira, &#8220;trabalhos extras&#8221;&#8230;</p>
<p>Mais na Hora de desenvolver, tentar arrumar uma maquina, se perde muito tempo, exemplo:</p>
<p>Numa empresa de WEB, estamos criando um site, a maquina &#8220;dá pau&#8221; no video&#8230; Até arrumar, já teria terminado o site.</p>
<p>Em empresas o ideal e ter um &#8220;departamento&#8221; para manutenção&#8230;e lógico outros computadores, assim o desenvolvedor não precisa parar para arrumar a maquina&#8230;</p>
<p>Em outro caso, em casa o ideal é você mesmo arrumar, já que não tem &#8220;maquinas extra&#8221;&#8230;</p>
<p>Té mais&#8230;!!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/microsoftcom-redesenhado/#comment-12034</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2007 14:24:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">http://www.ivogomes.com/?p=46#comment-12034</guid>
		<description><![CDATA[Acho que cada um deve tentar ter conhecimentos sobre o maior número de coisas possível, mas não concordo que o developer tenha que ter conhecimentos de hardware. 

Simplesmente quando avariou a placa gráfica, mudei os meus dados para outro computador (no Mac OS X faz-se isso em menos de 1 hora) e continuei a trabalhar como se nada tivesse acontecido, com uma máquina diferente, mas como se estivesse a trabalhar na minha.

Quanto à reparação, nem todos os computadores ou marcas permitem que se abra a tampa para os reparar, o que pode anular a garantia. Eu prefiro que seja uma pessoa responsável a abrir o meu computador do que um tipo qualquer (que até podia ser eu) que só percebe um pouco do que está a fazer.

Só como curiosidade, eu próprio já montei os meus próprios PCs, mas deixei de me preocupar com isso. Se existe alguém qualificado para o fazer, porque é que eu tenho que perder tempo a fazer o trabalho dos outros? Desta forma continuo com o meu trabalho sem interrupções. É uma forma muito mais produtiva de trabalhar. Se eu tivesse parado um dia para reparar a minha placa gráfica, tinha perdido esse dia de trabalho. Em vez disso, continuei noutra máquina e o trabalho foi feito sem atrasos. Ao mesmo tempo, a minha máquina foi reparada no representante oficial (Apple) gratuitamente (pois ainda estava na garantia).]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Acho que cada um deve tentar ter conhecimentos sobre o maior número de coisas possível, mas não concordo que o developer tenha que ter conhecimentos de hardware. </p>
<p>Simplesmente quando avariou a placa gráfica, mudei os meus dados para outro computador (no Mac OS X faz-se isso em menos de 1 hora) e continuei a trabalhar como se nada tivesse acontecido, com uma máquina diferente, mas como se estivesse a trabalhar na minha.</p>
<p>Quanto à reparação, nem todos os computadores ou marcas permitem que se abra a tampa para os reparar, o que pode anular a garantia. Eu prefiro que seja uma pessoa responsável a abrir o meu computador do que um tipo qualquer (que até podia ser eu) que só percebe um pouco do que está a fazer.</p>
<p>Só como curiosidade, eu próprio já montei os meus próprios PCs, mas deixei de me preocupar com isso. Se existe alguém qualificado para o fazer, porque é que eu tenho que perder tempo a fazer o trabalho dos outros? Desta forma continuo com o meu trabalho sem interrupções. É uma forma muito mais produtiva de trabalhar. Se eu tivesse parado um dia para reparar a minha placa gráfica, tinha perdido esse dia de trabalho. Em vez disso, continuei noutra máquina e o trabalho foi feito sem atrasos. Ao mesmo tempo, a minha máquina foi reparada no representante oficial (Apple) gratuitamente (pois ainda estava na garantia).</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
