<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Comentários em: Design e Ergonomia no controlo de pessoas</title>
	<atom:link href="/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/</link>
	<description>Usabilidade, Acessibilidade &#38; User Experience</description>
	<lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 21:56:22 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.0.2</generator>
	<item>
		<title>Por: Marcos fontella</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-85995</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marcos fontella]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Jun 2009 09:25:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-85995</guid>
		<description><![CDATA[Já passado algum tempo sobre o assunto da ergonomia.
Sente alguma dor ou mesmo desconforto na sua atividade diária, conhece alguém que está afastado por executar atividades de forma incorreta, dores na coluna; não consegue regar a flor do jardim da sua namorada ou esposa mais como era antigamente; ( a abordagem dessa forma é porque boa parte dos homens são machista e a possibilidade da impotência poderá levar a encarar com maior atenção o assunto), devido a um dano na coluna, entre outros risco está sim a impotência, perda de audição, visão, movimentos de membros superiores e inferiores, enfim, acredite ou não na necessidade da ergonomia, o uso adequado das suas regras levam a todos executarem de forma saudável as suas atividades profissionais ou recreativas.
Senhores a evolução é a ergonomia e a essência da raça humana que sempre foi adaptação.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Já passado algum tempo sobre o assunto da ergonomia.<br />
Sente alguma dor ou mesmo desconforto na sua atividade diária, conhece alguém que está afastado por executar atividades de forma incorreta, dores na coluna; não consegue regar a flor do jardim da sua namorada ou esposa mais como era antigamente; ( a abordagem dessa forma é porque boa parte dos homens são machista e a possibilidade da impotência poderá levar a encarar com maior atenção o assunto), devido a um dano na coluna, entre outros risco está sim a impotência, perda de audição, visão, movimentos de membros superiores e inferiores, enfim, acredite ou não na necessidade da ergonomia, o uso adequado das suas regras levam a todos executarem de forma saudável as suas atividades profissionais ou recreativas.<br />
Senhores a evolução é a ergonomia e a essência da raça humana que sempre foi adaptação.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Fontella</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-75446</link>
		<dc:creator><![CDATA[Fontella]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2008 21:28:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-75446</guid>
		<description><![CDATA[_Uma sugestão para ganharem mais atenção é a fonte de energia utilizada nos mecanismo pode atrair atenção maior ainda, alternativas como energia solar poderia abrir caminhos novos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>_Uma sugestão para ganharem mais atenção é a fonte de energia utilizada nos mecanismo pode atrair atenção maior ainda, alternativas como energia solar poderia abrir caminhos novos.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Diogo Stuart</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-49229</link>
		<dc:creator><![CDATA[Diogo Stuart]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 May 2008 15:56:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-49229</guid>
		<description><![CDATA[Quando o metro do Porto colocou os sinais nas portas a dizer para deixar primeiro as pessoas sairem, passou a formar-se uma bolha em frente às portas. Continua a não ser muito prático.

No entanto, quando colocaram os sinais no chão nas paragens de autocarro do Porto, que indicam a direcção de espera para gerar uma fila de pessoas sempre da mesma forma, mais segura e eficaz, as pessoas no  início ficaram um pouco confusas, depois habituaram-se e por fim, quando os sinais desapareceram (a maioria fica ao ar livre) as maioria das pessoas manteve o habito que o sinal incutia, havendo normalmente 3 ou 4 pessoas fora dessa ordem.

Se o sinal no chão para os autocarros funcionou, porque é que o do metro e quem sabe aplicável nos comboios, não funcionaria?

A junção do sinal da porta do metro com a sinalização no chão daria as ultimas instruções para as pessoas posicionarem-se correctamente.

Não acho que a cultura portuguesa seja assim tão maléfica como a descrevem, nem acho sequer que é uma questão de cultura. Acredito que é apenas uma questão de educação individual, também é normal que numa sociedade exista sempre algum tipo de excepção,  em qualquer área e numa certa proporção.

O caso do sinal no chão dos autocarros é um exemplo de que os sinais incutem um factor educativo, a sua presença não necessita de ser constante e tem um factor positivo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Quando o metro do Porto colocou os sinais nas portas a dizer para deixar primeiro as pessoas sairem, passou a formar-se uma bolha em frente às portas. Continua a não ser muito prático.</p>
<p>No entanto, quando colocaram os sinais no chão nas paragens de autocarro do Porto, que indicam a direcção de espera para gerar uma fila de pessoas sempre da mesma forma, mais segura e eficaz, as pessoas no  início ficaram um pouco confusas, depois habituaram-se e por fim, quando os sinais desapareceram (a maioria fica ao ar livre) as maioria das pessoas manteve o habito que o sinal incutia, havendo normalmente 3 ou 4 pessoas fora dessa ordem.</p>
<p>Se o sinal no chão para os autocarros funcionou, porque é que o do metro e quem sabe aplicável nos comboios, não funcionaria?</p>
<p>A junção do sinal da porta do metro com a sinalização no chão daria as ultimas instruções para as pessoas posicionarem-se correctamente.</p>
<p>Não acho que a cultura portuguesa seja assim tão maléfica como a descrevem, nem acho sequer que é uma questão de cultura. Acredito que é apenas uma questão de educação individual, também é normal que numa sociedade exista sempre algum tipo de excepção,  em qualquer área e numa certa proporção.</p>
<p>O caso do sinal no chão dos autocarros é um exemplo de que os sinais incutem um factor educativo, a sua presença não necessita de ser constante e tem um factor positivo.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: jose cruz</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-49228</link>
		<dc:creator><![CDATA[jose cruz]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 May 2008 15:16:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-49228</guid>
		<description><![CDATA[Tenho dúvidas que o sistema grafico a implementar nas estações portuguesas tenha alguma eficácia.

Tratar-se-á de uma questão de cultura e educação, valores que temos vindo a perder ao longo dos anos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tenho dúvidas que o sistema grafico a implementar nas estações portuguesas tenha alguma eficácia.</p>
<p>Tratar-se-á de uma questão de cultura e educação, valores que temos vindo a perder ao longo dos anos.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Marcos Cláudio Fontella</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-45667</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marcos Cláudio Fontella]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Apr 2008 09:40:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-45667</guid>
		<description><![CDATA[_Vá as autoridades cobre.
_Hoje as empresas sérias no mundo buscam na ergonomia o caminho para evitar acidentes; ontem buscavam a prevenção com ações preventivas hoje são ações preditivas que antecipam as preventivas.
 _A importância e as perdas causandas pela não utilização de ferramenta a curto, médio e longo prazo causam prejuizos com a avastamento defintivo das funções do funcionário bem como perdas para a empresa tanto pela mão de obra, experiência de quem executava a função (até a daptação de alguem para oculpar o lugar do acidentado e ou afastado por lesão permanente ou temporária para ficar sofrendo da mesma ação que causou o afastamento do outro funcionário pela forma incorreta de executar a função ou pela não adaptação da forma de executar a tarefa), como pelo aspecto legal e social mostram que em determinada empresa houve mil afastamento de funcionarios por lesões na coluna em dez anos, cem funcionário com perdas se partes da capacidade auditivas em quatro anos como por exemplo.
_As unidades de saúde carregam os números de afastamentos e lesões permanentes, com avastamento ou mudança de função por danos definitivos que são fatos mais comprovados da ausência de ergonomia.
_Os equipamentos de proteções individuais são adaptações para que os funcionários não tenham lesões e trabalhem seguros durante as suas funções rotineiras, as proteções são anteriores a existência da ergonomia, mas, já havia a necessidade de adaptar para não perder.
_Os dinossauros não se adaptaram ao meio, hoje não existem mais, estão extintos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>_Vá as autoridades cobre.<br />
_Hoje as empresas sérias no mundo buscam na ergonomia o caminho para evitar acidentes; ontem buscavam a prevenção com ações preventivas hoje são ações preditivas que antecipam as preventivas.<br />
 _A importância e as perdas causandas pela não utilização de ferramenta a curto, médio e longo prazo causam prejuizos com a avastamento defintivo das funções do funcionário bem como perdas para a empresa tanto pela mão de obra, experiência de quem executava a função (até a daptação de alguem para oculpar o lugar do acidentado e ou afastado por lesão permanente ou temporária para ficar sofrendo da mesma ação que causou o afastamento do outro funcionário pela forma incorreta de executar a função ou pela não adaptação da forma de executar a tarefa), como pelo aspecto legal e social mostram que em determinada empresa houve mil afastamento de funcionarios por lesões na coluna em dez anos, cem funcionário com perdas se partes da capacidade auditivas em quatro anos como por exemplo.<br />
_As unidades de saúde carregam os números de afastamentos e lesões permanentes, com avastamento ou mudança de função por danos definitivos que são fatos mais comprovados da ausência de ergonomia.<br />
_Os equipamentos de proteções individuais são adaptações para que os funcionários não tenham lesões e trabalhem seguros durante as suas funções rotineiras, as proteções são anteriores a existência da ergonomia, mas, já havia a necessidade de adaptar para não perder.<br />
_Os dinossauros não se adaptaram ao meio, hoje não existem mais, estão extintos.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Marcos Cláudio Fontella</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-45666</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marcos Cláudio Fontella]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Apr 2008 09:37:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-45666</guid>
		<description><![CDATA[_É uma questão de educação pura e simples.
_Bom dia, senhor ministro, uma pergunta simples o que é ergonomia?
_Uma reposta fácil: é a ação preditiva de adaptar as tarefas e funções para melhor execução dos trabalhadores sem danos para sua saúde e com bem estar para o funcionário.
_Quanto o governo gasta com trabalhadores acidentados em suas atividades por afastamento, tratamento, havia naquela empresa um cômite de ergonomia adaptando uma tarefa para o desempenho do funcionário consiga trabalhar bem e seguro.
_Quem pode fazer mais pela a utilização da ergonomia e trabalhador hoje de forma mais expressiva a frente do seu tempo, pois, o futuro criamos com atitude agora, já imediatamente e depois formalizamos, estou indo agora para uma reunião da ergonomia da minha empresa, quer vir comigo, a tarefa não é mole não, se fosse também não participaria.
_Senhor ministro um caminho para evitamos muita dor as famílias brasileiras é a ergonomia.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>_É uma questão de educação pura e simples.<br />
_Bom dia, senhor ministro, uma pergunta simples o que é ergonomia?<br />
_Uma reposta fácil: é a ação preditiva de adaptar as tarefas e funções para melhor execução dos trabalhadores sem danos para sua saúde e com bem estar para o funcionário.<br />
_Quanto o governo gasta com trabalhadores acidentados em suas atividades por afastamento, tratamento, havia naquela empresa um cômite de ergonomia adaptando uma tarefa para o desempenho do funcionário consiga trabalhar bem e seguro.<br />
_Quem pode fazer mais pela a utilização da ergonomia e trabalhador hoje de forma mais expressiva a frente do seu tempo, pois, o futuro criamos com atitude agora, já imediatamente e depois formalizamos, estou indo agora para uma reunião da ergonomia da minha empresa, quer vir comigo, a tarefa não é mole não, se fosse também não participaria.<br />
_Senhor ministro um caminho para evitamos muita dor as famílias brasileiras é a ergonomia.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: PR</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-45136</link>
		<dc:creator><![CDATA[PR]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Apr 2008 12:02:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-45136</guid>
		<description><![CDATA[Boas, tive em Paris há cerca de 3 meses e já tinham esse sistema! E a verdade é que funciona!

PR
http://pequenos--apontamentos.blogspot.com]]>/</description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Boas, tive em Paris há cerca de 3 meses e já tinham esse sistema! E a verdade é que funciona!</p>
<p>PR<br />
<a href="http://pequenos--apontamentos.blogspot.com/" rel="nofollow">http://pequenos&/#8211;apontamentos.blogspot.com</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Diogo Stuart</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-43498</link>
		<dc:creator><![CDATA[Diogo Stuart]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Mar 2008 02:27:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-43498</guid>
		<description><![CDATA[No tempo que estive em Londres esse não me pareceu ser um problema assim tão grave; sem dúvida era melhor em comparação com as entradas e saídas no Metro do Porto.

À primeira vista, a proporção de utilizadores do &quot;Underground&quot; de Londres em relação aos utilizadores do Metro do Porto deveria criar o efeito contrário, mas acho que não o faz.

Penso que o tempo, o hábito e o civismo &quot;resolve&quot; de certa forma o problema, enquanto que no Porto o Metro é muito recente e as pessoas infelizmente não são normalmente muito civilizadas.

Acredito que a sinalização, em ambos os casos (Porto e Londres), é benéfica.

Não deixa de ser um artigo interessante. Acredito que a sinalização afecte em muito a decisão da maioria das pessoas em permitir a saída e passagem das pessoas, pois cria um limite psicológico.

Não me parece que exista excesso de sinalização nesta situação.

Em termos técnicos do Metro em si, o Metro já parava aproximadamente no mesmo sitio, por isso agora os maquinistas tem que apenas estar um pouco mais atentos a cada paragem.

Por fim, a minha ideia alternativa para solucionar este problema seria a de aproveitar as duas portas por carruagem para fazer uma porta de entrada e outra de saída, criando assim uma fluidez mais natural das pessoas: enquanto umas saem, outras entram, e o processo é, na teoria, mais acelerado, penso eu.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No tempo que estive em Londres esse não me pareceu ser um problema assim tão grave; sem dúvida era melhor em comparação com as entradas e saídas no Metro do Porto.</p>
<p>À primeira vista, a proporção de utilizadores do &#8220;Underground&#8221; de Londres em relação aos utilizadores do Metro do Porto deveria criar o efeito contrário, mas acho que não o faz.</p>
<p>Penso que o tempo, o hábito e o civismo &#8220;resolve&#8221; de certa forma o problema, enquanto que no Porto o Metro é muito recente e as pessoas infelizmente não são normalmente muito civilizadas.</p>
<p>Acredito que a sinalização, em ambos os casos (Porto e Londres), é benéfica.</p>
<p>Não deixa de ser um artigo interessante. Acredito que a sinalização afecte em muito a decisão da maioria das pessoas em permitir a saída e passagem das pessoas, pois cria um limite psicológico.</p>
<p>Não me parece que exista excesso de sinalização nesta situação.</p>
<p>Em termos técnicos do Metro em si, o Metro já parava aproximadamente no mesmo sitio, por isso agora os maquinistas tem que apenas estar um pouco mais atentos a cada paragem.</p>
<p>Por fim, a minha ideia alternativa para solucionar este problema seria a de aproveitar as duas portas por carruagem para fazer uma porta de entrada e outra de saída, criando assim uma fluidez mais natural das pessoas: enquanto umas saem, outras entram, e o processo é, na teoria, mais acelerado, penso eu.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Catarina Santos</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-42388</link>
		<dc:creator><![CDATA[Catarina Santos]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Mar 2008 22:53:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-42388</guid>
		<description><![CDATA[No Metro do Porto existe um aviso nas portas: &quot;Antes de entrar deixe sair&quot; (falta a vírgula). O que costuma acontecer é as pessoas que estão na estação à espera juntarem-se à porta deixando um pequeno semi-círculo vazio para as outras saírem, mas depois estas têm de furar a multidão em redor pois aquelas não deixam saída. Mesmo assim, acho que houve uma melhoria, mesmo que pequena.

Há uns meses estava a viajar no Metro de Lisboa e, quando parou, ouvi um senhor lá fora a dizer ao filho pequeno: &quot;Deixa as pessoas saírem primeiro&quot;. Nessa altura fiquei extremamente satisfeita por saber que há pessoas com educação e civismo e que os transmitem à geração seguinte.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No Metro do Porto existe um aviso nas portas: &#8220;Antes de entrar deixe sair&#8221; (falta a vírgula). O que costuma acontecer é as pessoas que estão na estação à espera juntarem-se à porta deixando um pequeno semi-círculo vazio para as outras saírem, mas depois estas têm de furar a multidão em redor pois aquelas não deixam saída. Mesmo assim, acho que houve uma melhoria, mesmo que pequena.</p>
<p>Há uns meses estava a viajar no Metro de Lisboa e, quando parou, ouvi um senhor lá fora a dizer ao filho pequeno: &#8220;Deixa as pessoas saírem primeiro&#8221;. Nessa altura fiquei extremamente satisfeita por saber que há pessoas com educação e civismo e que os transmitem à geração seguinte.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Cristian Trentin</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-42108</link>
		<dc:creator><![CDATA[Cristian Trentin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 19 Mar 2008 22:52:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-42108</guid>
		<description><![CDATA[Isso não iria funcionar no Brasil, em Curitiba é bem complicado conseguir sair do Onibus quando o mesmo chega em um terminal.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Isso não iria funcionar no Brasil, em Curitiba é bem complicado conseguir sair do Onibus quando o mesmo chega em um terminal.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Leonardo A. Souza</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41997</link>
		<dc:creator><![CDATA[Leonardo A. Souza]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Mar 2008 03:26:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41997</guid>
		<description><![CDATA[Eu já vi esse tipode sinalização em umas duas estações aqui no metrô do Rio de Janeiro. Mas parece que não adiantou muito não, o povo continua saindo e entrando que nem boi...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Eu já vi esse tipode sinalização em umas duas estações aqui no metrô do Rio de Janeiro. Mas parece que não adiantou muito não, o povo continua saindo e entrando que nem boi&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Antonio Pratas</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41968</link>
		<dc:creator><![CDATA[Antonio Pratas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2008 13:51:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41968</guid>
		<description><![CDATA[Ivo, acredito que no Japão funcione extremamente bem, visto que os Japoneses têm um grande cultura cívica e uma boa educação, no entanto em Portugal desconfio que resulte pois sinceramente temos muita gente que simplesmente não quer saber dos outros. 

É no entanto uma ideia óptima, pois respeitando esses sinais resolve bem o fluxo de entradas e saídas do metro.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ivo, acredito que no Japão funcione extremamente bem, visto que os Japoneses têm um grande cultura cívica e uma boa educação, no entanto em Portugal desconfio que resulte pois sinceramente temos muita gente que simplesmente não quer saber dos outros. </p>
<p>É no entanto uma ideia óptima, pois respeitando esses sinais resolve bem o fluxo de entradas e saídas do metro.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Jorge Oliveira</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41923</link>
		<dc:creator><![CDATA[Jorge Oliveira]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Mar 2008 18:13:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41923</guid>
		<description><![CDATA[Para mim é sempre estranho ver a  profusão de sinaléticas, sinais e etc&#039;s a substituirem o uso do cérebro.

Só neste país (para além de só neste país se dizer só neste país) é que se vê um sinal de proibido virar à esquerda juntamente com outro que diz obrigatório virar à direita.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Para mim é sempre estranho ver a  profusão de sinaléticas, sinais e etc&#8217;s a substituirem o uso do cérebro.</p>
<p>Só neste país (para além de só neste país se dizer só neste país) é que se vê um sinal de proibido virar à esquerda juntamente com outro que diz obrigatório virar à direita.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Bruno Figueiredo</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41914</link>
		<dc:creator><![CDATA[Bruno Figueiredo]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Mar 2008 16:19:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41914</guid>
		<description><![CDATA[Sinceramente parece-me um caso de excesso de sinalizacao, o que tem efeitos adversos. 

Sugiro que leiam este artigo:
http://www.racfoundation.org/index.php?option=com_content&#038;task=view&#038;id=343&#038;Itemid=35

E tambem sobre o esforco holandes de retirar todos os sinais das estradas e dos efeitos positivos que alcancou:
http://www.brake.org.uk/index.php?p=932]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sinceramente parece-me um caso de excesso de sinalizacao, o que tem efeitos adversos. </p>
<p>Sugiro que leiam este artigo:<br />
<a href="http://www.racfoundation.org/index.php?option=com_content&#038;task=view&#038;id=343&#038;Itemid=35" rel="nofollow">http://www.racfoundation.org/index.php?option=com_content&#038;task=view&#038;id=343&#038;Itemid=35</a></p>
<p>E tambem sobre o esforco holandes de retirar todos os sinais das estradas e dos efeitos positivos que alcancou:<br />
<a href="http://www.brake.org.uk/index.php?p=932" rel="nofollow">http://www.brake.org.uk/index.php?p=932</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Por: Ivo Gomes</title>
		<link>/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41913</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ivo Gomes]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Mar 2008 16:12:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/design-e-ergonomia-no-controlo-de-pessoas/#comment-41913</guid>
		<description><![CDATA[Miguel: normalmente páram sempre no mesmo sítio. Tal como em Londres, as estações de Metro têm (tirando algumas excepções) o tamanho exacto do comboio (6 carruagens ou 4 carruagens, dependendo da linha). 

Na linha verde as estações estão a ser aumentadas para poderem colocar a circular comboios com 6 carruagens (já só devem faltar umas 3 ou 4), pelo que neste caso as estações já prontas são maiores do que o comboio. No entanto, eles todos param na ponta da estação, por isso as portas irão abrir sempre no mesmo sítio.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Miguel: normalmente páram sempre no mesmo sítio. Tal como em Londres, as estações de Metro têm (tirando algumas excepções) o tamanho exacto do comboio (6 carruagens ou 4 carruagens, dependendo da linha). </p>
<p>Na linha verde as estações estão a ser aumentadas para poderem colocar a circular comboios com 6 carruagens (já só devem faltar umas 3 ou 4), pelo que neste caso as estações já prontas são maiores do que o comboio. No entanto, eles todos param na ponta da estação, por isso as portas irão abrir sempre no mesmo sítio.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
